<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[emilvesterberg]]></title>
        <description><![CDATA[emilvesterberg]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/emilvesterberg/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2016 11:15:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/emilvesterberg/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA["Bourbon vs Sherry"]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>"Bourbon vs Sherry"</h1><p>Vi ska fortsätta att fokusera på single malt whisky men kommer att nörda ner oss i faten som whiskyn lagras på. Som regel är faten tillverkade av amerikansk vitek (Quercus Alba) som till största del skördas i Kentucky, Missouri och Tennessee när träden är omkring 100 år gamla. Det finns ett antal anledningar till att faten är tillverkade i just ek. Först och främst finns det lagstiftning i vissa länder som säger att whisky ska lagras på ekfat för att få kallas för whisky. Andra anledningar till varför ek är det vanligast förekommande träslaget är för att det reagerar väldigt väl tillsammans med vätska. Oavsett om faten tidigare lagrat annan alkohol eller är helt nya bidrar träet med många nyanser till spriten. Ek är också relativt enkelt att få tag på och väldigt tåligt. Den betydelse fatlagringen har för whiskyn är svår att överskatta. En uppskattning har varit att ända upp till tre fjärdedelar av whiskyns slutliga karaktär på ett eller annat sätt kommer från ekfaten. Tydligheten i påverkan från ekfaten varierar dock kraftigt, beroende på storlek på fat, fyllnadsgrad, aktivitet i ekstavarna, tidigare användning av fatet och lagringsförhållandena. Den färg som whiskyn har kommer helt från ekfaten – förutsatt att ingen sockerkulör används vid buteljering. Faten kan vara helt nytillverkade men vanligast är att man väljer att mognadslagra på fat som tidigare innehållit någon annan dryck. Ett fat används normalt flera gånger. För att hålla reda på hur många gånger det använts brukar man nyttja de engelska beteckningarna ”first fill”, ”second fill” och ”refill”. Ett ”first fill bourbon-fat” innebär alltså att fatet lagrar maltwhisky för första gången efter att tidigare ha innehållit bourbon. Det som idag kommit att bli allra vanligast är att lagra whiskyn på är begagnade amerikanska bourbonfat. Vilket alltså är fat där det tidigare har lagrats bourbon t.ex. Jack Daniels. Typiska toner som man får från en Bourbon barrel är vanilj, sockerkaka, hasselnöt, terpentin, mjölkchoklad, kokos och lätt citruslika toner av exempelvis citronskal. Väljer man inte bourbonfat är det oftast spanska sherryfat man istället använder för lagringen. Sherryfat är idag svåra och dyra att komma över och därför anses ibland sherrylagrad whisky lite mer exklusiv. Typiska toner som man får från ett sherry fat är russin, torkad frukt, tunga kryddor. När vi smakar månadens whisky, som är en av varje, bourbonlagrad och sherrylagrad, vill jag att vi tänker tillbaka på vad vi lärde oss föregående månad. Vi tittar, doftar och smakar på whiskyn. Vi ska också veta att Glenfarclas 105 är cask strength. Vilket innebär att inte är vattenspädd och håller stadiga 60 %. Den tål med fördel vatten. Testa er fram, även Glenmorangie kan må bra av att vattnas lite. </p></article>]]></description>
            <link>https://www.facebook.com/groups/678021639003958/permalink/701787606627361/</link>
            <guid isPermaLink="false">1f6caaa2-f7cd-4f24-a55e-7fdfcf5ff7a3</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 11:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ ”Single vs Blended”]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/59109da5-ad13-4b82-9e92-3c774d080c39.jpg">]]></description>
            <link>https://www.facebook.com/groups/678021639003958/permalink/684722465000542/</link>
            <guid isPermaLink="false">7f57c409-3de7-4e34-ae02-038a6fde397d</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 11:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>